<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Willkommen bei den Schäftlarner Konzerten on My New Hugo Site</title><link>https://example.org/</link><description>Recent content in Willkommen bei den Schäftlarner Konzerten on My New Hugo Site</description><generator>Hugo</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sat, 19 Jul 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://example.org/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Blechsommerklänge</title><link>https://example.org/konzerte/2025/03-blechsommerkl%C3%A4nge/</link><pubDate>Sat, 19 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://example.org/konzerte/2025/03-blechsommerkl%C3%A4nge/</guid><description>&lt;p>Ein sommerliches Konzert mit dem renommierten Blechbläserensemble wes10brass, das eine musikalische Reise von der Renaissance bis zur Moderne bietet.&lt;/p></description></item><item><title>Sternzeichen: Klarinette!</title><link>https://example.org/konzerte/2025/02-sternzeichen-klarinette/</link><pubDate>Sat, 28 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://example.org/konzerte/2025/02-sternzeichen-klarinette/</guid><description>&lt;p>Ein Konzert ganz im Zeichen der Klarinette mit virtuosen Werken und wunderbarer Kammermusik.&lt;/p></description></item><item><title>Chaos und Paukenschlag</title><link>https://example.org/konzerte/2025/01-chaos-und-paukenschlag/</link><pubDate>Sat, 10 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://example.org/konzerte/2025/01-chaos-und-paukenschlag/</guid><description>&lt;p>Ein Konzert voller Überraschungen mit Haydns berühmter &amp;ldquo;Paukenschlag&amp;rdquo;-Sinfonie und wunderbaren Arien aus der Klassik.&lt;/p></description></item><item><title>Alejandro Marco-Buhrmester</title><link>https://example.org/solisten/alejandro-marco-buhrmester/</link><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://example.org/solisten/alejandro-marco-buhrmester/</guid><description>&lt;p>Alejandro Marco-Buhrmester, geboren in Basel, studierte Gesang in Bern. Nach Engagements in Essen, Dortmund und an der Komischen Oper in Berlin arbeitet er seit 1999 freischaffend.&lt;/p>
&lt;p>Er gastierte u.a. an den Opernhäusern von Paris, Rom, Madrid, Barcelona, Tokio, Berlin und Amsterdam sowie bei der Ruhrtriennale. 2001 debütierte er bei den Bayreuther Festspielen und trat dort seither u.a. als Gunther (Götterdämmerung) und Amfortas (Parsifal) auf. Sein Repertoire umfasst darüber hinaus Partien wie Orest (Elektra), Kurwenal (Tristan und Isolde), Giorgio Germont (La traviata) sowie die Titelpartien in Il barbiere di Siviglia und Nabucco. An der Bayerischen Staatsoper sang er in der Spielzeit 2012/13 den Peter Besenbinder (Hänsel und Gretel).&lt;/p></description></item><item><title>Andreas Schablas</title><link>https://example.org/solisten/andreas-schablas/</link><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://example.org/solisten/andreas-schablas/</guid><description>&lt;p>Andreas Schablas erhielt seine Ausbildung an der Johannes-Brahms-Musikschule in seiner Heimatstadt Mürzzuschlag sowie an den Musikuniversitäten Graz und Wien. Von 1999 bis 2008 war er Mitglied des Mozarteum Orchesters Salzburg. 2008 wurde er Mitglied des Bayerischen Staatsorchesters, seit 2010 ist er dort Soloklarinettist.&lt;/p>
&lt;p>Schablas ist außerdem Mitglied im Österreichischen Ensemble für Neue Musik und dem Arcus Ensemble Wien und widmet sich neben dem Standardrepertoire mit Vorliebe der Musik unserer Zeit. Als Solist spielte er unter anderem die österreichische Erstaufführung des Klarinettenkonzerts von Jean Françaix sowie die Uraufführung des Klarinettenkonzerts von Friedrich Cerha. Seit Oktober 2017 leitet er eine Klasse für Klarinette an der Universität Mozarteum Salzburg, Meisterkurse gibt er im Rahmen der Sommerakademie Salzburg sowie in Haus Marteau.&lt;/p></description></item><item><title>Emanuel Graf</title><link>https://example.org/solisten/emanuel-graf/</link><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://example.org/solisten/emanuel-graf/</guid><description>&lt;p>Der Deutsch-Schweizer Emanuel Graf zählt zu einem der spannendsten Cellisten unserer Zeit. Sein Studium absolvierte er bei Prof. Wolfgang Emanuel Schmidt, dessen Assistent er noch im Laufe des Studiums wurde. Weitere wichtige Impulse erhielt er u. a. von Prof. David Geringas, Prof. Wolfgang Böttcher, Prof. Wolfgang Marschner, Prof. Ana Chumanchenko und Prof. Jens Peter Maintz. Noch während des Studiums wurde Emanuel Graf 1. Solocellist an der Royal Danish Opera Kopenhagen. 2014 wurde er dann unter Kirill Petrenko als 1. Solocellist an der Bayerischen Staatsoper engagiert.&lt;/p></description></item><item><title>Gaël Gandino</title><link>https://example.org/solisten/gael-gandino/</link><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://example.org/solisten/gael-gandino/</guid><description>&lt;p>Gaël Gandino begann ihre Ausbildung am Konservatorium in ihrer Heimatstadt Nizza in der Klasse von Elisabeth Fontan-Binoche. Schon als Jugendliche gewann sie zahlreiche Musikwettbewerbe. Im Alter von 18 Jahren begann sie ihr Studium an der Pariser Hochschule, dem Conservatoire National Supérieur de Paris, wo sie erst bei Marie-Claire Jamet und dann bei Isabelle Moretti Unterricht hatte. Nach ihrem Studium wurde Gaël Gandino als Mitglied in die Karajan-Akademie der Berliner Philharmoniker aufgenommen, wo sie zwei Jahre lang unter der Leitung namhafter Dirigenten und an der Seite der Soloharfenistin Marie-Pierre Langlamet spielte.&lt;/p></description></item><item><title>Harald Harrer</title><link>https://example.org/solisten/harald-harrer/</link><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://example.org/solisten/harald-harrer/</guid><description>&lt;p>studierte an der Hochschule für Musik in München bei Professor Gerd Starke. Während dieser Zeit konnte er sich als Mitglied des ARCIS QUINTETTs durch Preise bei nationalen (Deutscher Musikwettbewerb, Verleihung des bayerischen Staatsförderpreises) und internationalen Wettbewerben (ARD-München, Tokio) auszeichnen. Solo- und Ensemble Tourneen führten ihn unter anderem nach Japan, Spanien, Rußland, Indien, Australien, USA, Ägypten, die Vereinigten Arabischen Emirate sowie nach Argentinien, Peru, Brasilien und Südkorea. Außerdem musiziert er zusammen mit Mitgliedern der Berliner und Wiener Philharmoniker sowie des Bayerischen Staatsorchesters in den Ensembles INTERCLARINET, dem SESTETTO PARLANDO und seit 2015 im Ensemble OPERN AUF BAYRISCH.&lt;/p></description></item><item><title>Jihyun Cecilia Lee</title><link>https://example.org/solisten/jihyun-cecilia-lee/</link><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://example.org/solisten/jihyun-cecilia-lee/</guid><description>&lt;p>Die südkoreanische Sopranistin Jihyun Cecilia Lee studiert seit 2008 Gesang, zunächst an der Hanyang Universität in Seoul bei Prof. Jungwon Park (Bachelor), ab 2012 bei Prof. Rudolf Piernay an der Hochschule für Musik und Darstellende Kunst in Mannheim (Master) und dort seit 2016 bei Prof. Snezana Stamenkovic im solistischen Aufbaustudium. Im April 2014 war sie Stipendiatin der Liedakademie des Musikfestivals Heidelberger Frühling. Nach Meisterkursen gab sie ihr Bühnendebüt 2015 im Pfalztheater Kaiserslautern als Donna Clara in &amp;ldquo;Der Zwerg&amp;rdquo; (A. Zemlinsky). In der Spielzeit 2015/16 war sie am Opernstudio der Mailänder Scala engagiert. Sie sang dort in &amp;ldquo;Die Zauberflöte für Kinder&amp;rdquo; die Pamina und übernahm u.a. kleine Rollen wie die Modistin in &amp;ldquo;Der Rosenkavalier&amp;rdquo; unter der musikalischen Leitung von Zubin Mehta.&lt;/p></description></item><item><title>wes10brass</title><link>https://example.org/solisten/wes10brass/</link><pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://example.org/solisten/wes10brass/</guid><description>&lt;p>wes10brass - das sind elf Musiker renommierter Orchester aus Nordrhein-Westfalen wie dem WDR-Sifonieorchester oder den Bergischen Symphonikern.&lt;/p>
&lt;p>Fred Deitz, Joost van der Elst, Jan Esch, Martin Griebl, Florian Kirner, Gerald Klaunzer, Matthias Müller, Harry Ries, Peter Roth und Hide Takahashi - vier Trompeten, vier Posaunen, ein Horn und eine Tuba - musizieren gemeinsam seit 2008 unter der Leitung von Michael Forster. Sie lieben stilistische Vielfalt und spielen mit Klang und Raum. Das Repertoire erstreckt sich von Klassik und Romantik bis Jazz.&lt;/p></description></item><item><title>Benno Forster</title><link>https://example.org/leitung/benno-forster/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://example.org/leitung/benno-forster/</guid><description>&lt;p>Am 24. März 1968 trafen sich in der alten Turnhalle des Gymnasiums der Benediktiner Schäftlarn junge Orchestermusiker und Musikstudenten aus München und spielten Werke von Antonio Vivaldi, Wolfgang Amadeus Mozart und Benjamin Britten. Initiator und Leiter des Konzerts war der eben von seinen Studien an der Münchner Musikhochschule und an der Universität Köln nach Schäftlarn gekommene Benno Forster.&lt;/p>
&lt;p>Im Juli und im September folgten die ersten Konzerte in der Klosterkirche Schäftlarn - einer der schönsten Rokokokirchen Bayerns. Die Idee der &amp;ldquo;Schäftlarner Konzerte&amp;rdquo; war geboren. Hier sollte das Gesamterlebnis von geistlichem Raum, barockem Rahmen und wertvoller Musik gelingen.&lt;/p></description></item><item><title>Datenschutz</title><link>https://example.org/datenschutz/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://example.org/datenschutz/</guid><description>&lt;h2 id="datenschutzerklärung">Datenschutzerklärung&lt;/h2>
&lt;p>Diese Datenschutzerklärung klärt Sie über die Art, den Umfang und Zweck der Verarbeitung von personenbezogenen Daten (nachfolgend kurz „Daten&amp;quot;) innerhalb unseres Onlineangebotes und der mit ihm verbundenen Webseiten, Funktionen und Inhalte sowie externen Onlinepräsenzen, wie z.B. unser Social Media Profile auf (nachfolgend gemeinsam bezeichnet als „Onlineangebot&amp;quot;). Im Hinblick auf die verwendeten Begrifflichkeiten, wie z.B. „Verarbeitung&amp;quot; oder „Verantwortlicher&amp;quot; verweisen wir auf die Definitionen im Art. 4 der Datenschutzgrundverordnung (DSGVO).&lt;/p>
&lt;h3 id="verantwortlicher">Verantwortlicher&lt;/h3>
&lt;p>Michael Forster&lt;br>
Rathland 11&lt;br>
42653 Solingen&lt;br>
E-Mail: &lt;a href="mailto:m.forster@schaeftlarner-konzerte.de">m.forster@schaeftlarner-konzerte.de&lt;/a>&lt;br>
&lt;a href="https://example.org/impressum/">Impressum&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>Debug</title><link>https://example.org/debug/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://example.org/debug/</guid><description/></item><item><title>Förderkreis</title><link>https://example.org/foerderkreis/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://example.org/foerderkreis/</guid><description/></item><item><title>Impressum</title><link>https://example.org/impressum/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://example.org/impressum/</guid><description>&lt;h2 id="impressum">Impressum&lt;/h2>
&lt;h3 id="schäftlarner-konzerte">Schäftlarner Konzerte&lt;/h3>
&lt;h3 id="angaben-gemäß--5-tmg">Angaben gemäß § 5 TMG:&lt;/h3>
&lt;p>Veranstalter: Schäftlarner Konzerte e.V.&lt;br>
Kloster Schäftlarn 3&lt;br>
82067 Kloster Schäftlarn&lt;/p>
&lt;p>Tel: 08171 / 43 30-0 (RAin Rieder)&lt;br>
E-Mail: &lt;a href="mailto:kontakt@schaeftlarner-konzerte.de">kontakt@schaeftlarner-konzerte.de&lt;/a>&lt;br>
Web: &lt;a href="https://www.schaeftlarner-konzerte.de">www.schaeftlarner-konzerte.de&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h3 id="einzeln-vertreten-durch">Einzeln vertreten durch&lt;/h3>
&lt;p>Abt Petrus Höhensteiger, Vorsitzender&lt;br>
Verena Bannert, Finanzvorstand&lt;br>
Stefan Rührgartner, Schriftführer&lt;/p>
&lt;p>Registergericht: Amtsgericht München&lt;br>
Registernummer: VR 208850&lt;br>
Steuer-Nr.: 143 / 221 / 20894&lt;/p>
&lt;p>Mit Bescheid vom 20.10.2020 hat das Finanzamt München festgestellt: Die Satzung der Körperschaft Schäftlarner Konzerte e.V. in der Fassung vom 19.09.2020 erfüllt die satzungsgemäßen Voraussetzungen nach den §§ 51, 59, 60 und 61 AO.&lt;/p></description></item><item><title>Kontakt</title><link>https://example.org/contact/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://example.org/contact/</guid><description/></item><item><title>Michael Forster</title><link>https://example.org/leitung/michael-forster/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://example.org/leitung/michael-forster/</guid><description>&lt;p>Ab 1994 spielte er im Consortium Classicum (Leitung Prof. Dieter Glöcker). Konzerte und CD-Aufnahmen mit diesem Ensemble führten ihn ins In- und Ausland. Seit 1997 ist er stellvertretender Solooboist der Bergischen Symphoniker.&lt;/p>
&lt;p>Auf das Dirigieren aufmerksam gemacht durch seinen Vater Benno Forster, den Gründer und langjährigen Leiter der Schäftlarner Konzerte, studierte er Dirigieren privat in Detmold und Köln, doch hauptsächlich autodidaktisch. 2005 war er Stipendiat des Deutschen Musikrates für Orchesterleitung. Dieses Stipendium ermöglichte ihm den Besuch mehrerer internationaler Meisterkurse, unter anderem am internationalen Richard-Strauss-Institut Garmisch-Partenkirchen und an der Universität in Wien. Seitdem ist er Leiter verschiedener Ensembles. 2018, mit dem 50jährigen Bestehen der Schäftlarner Konzerte, übernimmt er deren künstlerische Leitung von Benno Forster.&lt;/p></description></item><item><title>Prälatengarten</title><link>https://example.org/praelatengarten/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://example.org/praelatengarten/</guid><description>&lt;h1 id="der-prälatengarten">Der Prälatengarten&lt;/h1>
&lt;p>Der Prälatengarten des Klosters Schäftlarn ist ein besonderes Juwel und lädt Konzertbesucher zu einem entspannten Spaziergang vor oder nach dem Konzert ein.&lt;/p>
&lt;h2 id="ein-ort-der-ruhe">Ein Ort der Ruhe&lt;/h2>
&lt;p>In der idyllischen Gartenanlage können Sie:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;strong>Blumenpracht&lt;/strong> genießen - je nach Jahreszeit blühen hier verschiedene Stauden und Sträucher&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Springbrunnen&lt;/strong> bewundern - das plätschernde Wasser schafft eine meditative Atmosphäre&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Ruhe finden&lt;/strong> - fernab vom Alltagsstress in klösterlicher Umgebung&lt;/li>
&lt;li>&lt;strong>Spazieren gehen&lt;/strong> - auf gepflegten Wegen durch die Anlage wandeln&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="öffnungszeiten">Öffnungszeiten&lt;/h2>
&lt;p>Der Garten ist in der Regel zu den Konzertzeiten geöffnet und bietet eine wunderbare Möglichkeit, sich vor dem Konzert einzustimmen oder danach den Abend entspannt ausklingen zu lassen.&lt;/p></description></item><item><title>Spielplan 2025</title><link>https://example.org/programm/2025/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://example.org/programm/2025/</guid><description/></item><item><title>Spielplan 2026</title><link>https://example.org/programm/2026/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://example.org/programm/2026/</guid><description/></item><item><title>Tickets &amp; Preise</title><link>https://example.org/tickets/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://example.org/tickets/</guid><description/></item><item><title>Vleugels-Orgel</title><link>https://example.org/vleugels-orgel/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://example.org/vleugels-orgel/</guid><description>&lt;h1 id="die-vleugels-orgel">Die Vleugels-Orgel&lt;/h1>
&lt;p>Die prachtvolle Orgel in der Klosterkirche Schäftlarn ist ein Meisterwerk des niederländischen Orgelbauers Vleugels und ein Höhepunkt der barocken Orgelbaukunst.&lt;/p>
&lt;h2 id="geschichte-der-orgel">Geschichte der Orgel&lt;/h2>
&lt;p>Die Orgel wurde im [Jahr einfügen] von der renommierten Orgelbaufirma Vleugels erbaut und ist seither ein zentraler Bestandteil der musikalischen Tradition in Schäftlarn.&lt;/p>
&lt;h2 id="technische-daten">Technische Daten&lt;/h2>
&lt;p>&lt;strong>Disposition:&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>[Anzahl] Register&lt;/li>
&lt;li>[Anzahl] Manuale&lt;/li>
&lt;li>[weitere technische Details nach Recherche einfügen]&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="besonderheiten">Besonderheiten&lt;/h2>
&lt;h3 id="barocke-klangästhetik">Barocke Klangästhetik&lt;/h3>
&lt;p>Die Vleugels-Orgel zeichnet sich durch ihren authentisch barocken Klang aus, der besonders gut zu der Rokoko-Architektur der Klosterkirche passt.&lt;/p></description></item></channel></rss>